---
title: Playsheet do Narrador - O Esquisito
teaser: "As pessoas que vão colocar os personagens na linha "
layout: post
date: 2017-02-07 08:58:00 -0200
categories: 
    - RPG
tags:
    - Fate
    - FAE
    - Playsheets
    - Playsheets do tradutor
    - Regras
    - Fair Leaves
    - Light Hearted
    - Fair-Leaves
header: no
---

Não importa o que aconteça, toda escola ou cidade tem esse tipo: o garoto que ninguém entende, com _hobbies_ estranhos ou que se veste de uma maneira totalmente esquisita, o que leva ele a se sentir deslocado em relação aos demais.

O Esquisito é apenas isso, em geral: esquisito. Ele não se associa com os demais por, digamos assim, não estar "na mesma frequência" dos demais. Ele não é como o Tímido, que é uma pessoa que tem dificuldade de se expressar por sua natureza, ou como o Certinho, que é mais quieto porque acha que é a melhor forma de se fazer as coisas. O Esquisito na verdade é muito expressivo, e muitas vezes é aí que mora o problema: seus gostos, atitudes ou maneirismos são deslocados dos demais, o que torna difícil ao mesmo se associar a qualquer um, mesmo com um grupo tão aberto quanto a Turma.

E aí mora o perigo, pois o Esquisito, como qualquer garoto (de fato, qualquer pessoa) deseja muito amigos, e essa solidão que os demais impõe ao mesmo pelo que ele é o torna uma presa fácil para pessoas que não o vejam como amigo, mas apenas como uma "peça", algo a ser usado, como uma _Autoridade_ má, um _Mandão_ ou um _Valentão_. Por outro lado, se a Turma o aceitar como um amigo, como aceitam ao _Recém-Chegado_ ou ao _Tímido_, ele pode ser uma fonte de auxílio em momentos onde eles não enxergam uma saída.

<!-- excerpt -->

Normalmente um _Esquisito_ é reconhecido por:

+ Ter uma visão diferente do mundo ou das coisas
+ Comportar-se de Maneira Estranha
+ Saber coisas que as demais pessoas não sabem

Por outro lado, um _Esquisito_ acaba sendo vítima de:

+ Pessoas com falta de escrúpulos
+ Julgamento "dos pares"
+ Uma dolorosa solidão

## Aspectos

| ***Pergunta***                                 | ***Aspecto*** |
|------------------------------------------------|---------------|
| _Por que você é tão esquisito?_                |               |
| _O que você gosta de fazer que seja "normal"?_ |               |
| _Como você lida com as "pessoas normais"?_     |               | 

## Façanha Exclusiva:

+ ***Conhecimento Obscuro*** - um Esquisito em geral possui algum tipo de conhecimento que os demais não conhecem. Sempre que esse conhecimento lhe for útil de qualquer forma, soma +2 no teste, independente do tipo de rolamento ou Atitude adotada.

## Personagem Exemplo - Touhou Pandaringen

Um dos garotos mais estranhos já vistos, Touhou veio de outra nação, e é quase um alienígena para os que estudam na escola do senhor Goatzeit em Fair Leaves. Esse garoto panda tem se esforçado demais para aprender e juntar-se a pessoas, mas ele ainda sofre demais com as diferenças em relação ao que ele aprendeu em seu país de origem e o que vê aqui. Entretanto, aqueles que se dispõe a conversar com ele acabam aprendendo muita coisa interessante, e contribuindo para que sua solidão não se torne opressiva demais.

### __Aspectos__

| ***Pergunta***                                 | ***Aspecto*** |
|------------------------------------------------|---------------|
| _Por que você é tão esquisito?_                | Vim de um país muito distante e treino artes marciais estranhas |
| _O que você gosta de fazer que seja "normal"?_ | Jogar futebol é realmente divertido |
| _Como você lida com as "pessoas normais"?_     | Quero aprender com eles e ficar junto deles! | 


### __Atitudes__

| ***Atitude***  | ***Nível***   |
|---------------:|---------------|
| _Ativo_        | Razoável (+2) |
| _Desenvolto_   | Regular (+1)  |
| _Divertido_    | Regular (+1)  |
| _Esperto_      | Bom (+3)      |
| _Fofo_         | Razoável (+2) |

### ___Façanha Exclusiva___

+ ***Conhecimento Obscuro*** - um Esquisito em geral possui algum tipo de conhecimento que os demais não conhecem. Sempre que esse conhecimento lhe for útil de qualquer forma, soma +2 no teste, independente do tipo de rolamento ou Atitude adotada.

### ___Façanhas___

+ ___ARTE marcial___ - sempre que usar sua Arte Marcial de maneira _Ativa_ com o objetivo de _Criar Vantagens_ visando maravilhar ou intimidar, recebe +2 no rolamento

